\begin{frametext}{Языковая модель}
    Ещё одной часть.
\end{frametext}

\begin{frame}{Языковая модель}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            [node distance=.8cm, start chain=going below,]
            \node[node, join, opacity=0.2]{Шумоподавление};
            \node[node, join, opacity=0.2]{Акустическая модель};
            \node[node, join, opacity=1.0]{Языковая модель};
            \node[node, join, opacity=0.2]{Декодер};
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Языковая модель}
    \begin{block}{Определение части речи}
        \begin{equation*}
            \argmax \limits_{t_1..t_n} \prod \limits_{t=1}^n
                p(w_i | t_i)
                q(t_i | t_{i-1})
        \end{equation*}

        \begin{itemize}
            \item $t_i$ --- часть речи
            \item $w_i$ --- слово
            \item $p(w_i|t_j)$ --- вероятность того, что слово $w_i$
                является частью речи $t_j$
            \item $q(t_i|t_j)$ --- вероятность того, что $t_i$ идет после
                $t_j$
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Языковая модель как СММ}
    \begin{block}{N-граммы}
        Пример триграмм (n=3):
        \begin{itemize}
            \item каждый, охотник, желает
            \item охотник, желает, знать
            \item желает, знать, где
            \item знать, где, сидит
            \item где, сидит, фазан
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Языковая модель как СММ}
    \begin{block}{Пример определения части речи в английском языке}
        \begin{tikzpicture}[
                ->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node
                distance=2.8cm, semithick
            ]

            \node[state] (det)                 {det};
            \node[state] (adj)  [right of=det] {adj};
            \node[state] (noun) [right of=adj] {noun};

            \path
                (det) edge [loop left]  node        {.0016} (det)
                (det) edge [bend left]  node        {.218}  (adj)
                (det) edge [bend right] node [swap] {.475}  (noun)
                (adj) edge [bend left]  node        {.45}   (noun);
        \end{tikzpicture}
    \end{block}
\end{frame}